[血濃於水]拉丁女巴士喊「I hate Chinese」＋打人 成車中國人無出聲

“我恨華人!”

美國紐約發生辱華事件。一名拉丁裔美國女子在巴士大喊「I hate Chinese」（我恨華人），繼而持傘毆打車上一名中國老人洩憤。最讓人無奈的是，當時全車的中國人，沒有人出聲協助被毆的老人。

美國紐約《每日新聞網》前日報道，當地時間上周二(7日)上午11時，一輛載滿華人的巴士行駛期間，一名身穿紅衣的拉丁裔美國女子站在司機門旁。她手持雨傘向車上的華人高喊「I hate Chinese」（我恨華人），更舉起中指。

在該女子身旁的中國老人聽見，先用中文說：「這種族歧視啊!」，繼而嘗試用英語勸阻女子，但對方繼續辱罵，未幾更使用雨傘柄打向華翁頭部。老人問對方為何出手打人，女子回應稱「因為我恨華人」。

受襲的老人事後坦言，「我感到很不舒服，我以為紐約是個友好的城市，有很多種族的人，我們在一起，非常好，非常平和。但現在，」老人指自己於1986年移民美國，喜愛紐約的多元文化，但從未遇上這類事情，對這次事件深感痛心和不安：「我知道他們當中有人恨中國人，我不得不小心一點了。」

拍攝影片的女子在影片中表示：「很心寒，坐了一車的中國人，沒有一個人願意站起來幫助這個華裔老人。」

打得好

因為其他"中國人"都唔識英文. " I hate Chinese" 太深

肓腸

崇洋港人表示冇問題
冇人會批鬥佢地

香港人既話會幫手打

咪有個大陸女人衝佐出嚟叫停手囉

之前堆大陸人自己夠係咁

去到邊都一樣，支那人最無骨氣，最叻做陰濕野

I also .....

其他嗰D可以係美國人黎

外表既種族特徵似支那, 唔代表佢係支那人

佢點知? 佢唔係諗住黑頭髮黃皮膚就係支那人掛?

點睇chinese都係講華人唔係講中國人啦聰明仔
比人打果個阿伯移左民過美國三十年添
咁係美國人定支那人呀

拍片條友話心寒
屌自己咪又係冇幫

可能班人唔認自己係chinese呢

邊撚個得閒理你地支那人

Chinese明明就係講支那
好心支那明知自己係世界上冇地位就認啦
仲要拉華人落水
食屎啦支那狗

人地撚知你來左美國幾多年
總知見係同支那值樣樣就打
支那累死其他華人